\chapter{Hướng Dẫn Chi Tiết Về Cách Học}

Phần này Doremon sẽ tóm tắt và hướng dẫn cụ thể từng bước một cách dùng tài
liệu theo phương pháp \emph{Cách học tiếng Anh thần kỳ}.

Trước hết Doremon nhắc lại: CÁCH HỌC TIẾNG ANH THẦN KỲ CÒN ĐẾN PHẦN HAI.

Nếu ai đó có tự hỏi: Tại sao Doremon không cung cấp cả hai phần vào một cuốn
sách mà chỉ cung cấp một phần?

Câu trả lời: PHẦN HAI CỦA CÁCH HỌC TIẾNG ANH THẦN KỲ NÓ LÀ BƯỚC ĐỆM ĐỂ GIÚP
DOREMON THỰC HIỆN KẾ HOẠCH XÓA MÙ TIẾNG ANH CHO DÂN TỘC VIỆT NAM NHƯ ĐÃ ĐỀ RA.

Còn cụ thể như thế nào thì tạm thời Doremon không chia sẻ cho các bạn được.

Thế câu hỏi: Phần hai khi nào sẽ được giới thiệu cho bạn đọc?

Câu trả lời: CHẬM NHẤT LÀ ĐẾN CUỐI 2015 CÁC BẠN SẼ ĐƯỢC ĐÓN ĐỌC CÁCH HỌC TIẾNG
ANH THẦN KỲ PHẦN HAI.

Trong thời gian từ đây cho đến lúc đó thì các bạn hãy cố gắng học cho nó tốt phần
một vào.

\section{Tóm Tắt Tài Liệu Dùng Cho Phần Một}

\subsection{Về Phát Âm}

\subsubsection{Các giáo trình}

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Master Spoken English - Feeling Phonics,

    \item Pronunciation Workshop,

    \item Mastering the American Accent.

    Trong đó Master Spoken English và Pronunciation Workshop là có video.
\end{enumerate}

\subsubsection{Cách học}

Các bạn chỉ cần làm như sau: nhìn vào video thầy giáo hướng dẫn đọc như thế nào
thì các bạn đọc như thế đó. Có nghĩa là mấy cái video nói giới thiệu thì các bạn bỏ
qua, chỉ học video nào mà thầy giáo dạy phát âm.

Sau khi học xong 2 bộ đó thì các bạn học tiếp tới bộ Mastering the American
Accent. Đặc điểm của bộ này là nó không có video, nhưng nhiều từ. Có nghĩa là
sau khi học xong 2 bộ kia các bạn sẽ biết cách uốn lưỡi, đọc âm gió\ldots, các từ đơn,
để sau đó qua bộ Mastering the American Accent thì các bạn sẽ tiếp tục luyện đọc
từ đơn và các câu căn bản.

\subsubsection{Yêu cầu}

- Ráng luyện cho nó dẻo cơ miệng để phát âm được tốt - nhìn vào video thầy giáo
uốn lưỡi, đọc như thế nào thì các bạn đọc y như thế đó, và không có nhớ đâu là
nguyên âm hay phụ âm hay âm nuốt\ldots

Doremon nhắc lại là các bạn chỉ cần làm điều sau: NHÌN VÀO VIDEO THẦY GIÁO ĐỌC
NHƯ THẾ NÀO THÌ CÁC BẠN ĐỌC NHƯ THẾ ĐÓ.

- Mỗi bộ phát âm phải học ít nhất 3 lần.

Và học theo thứ tự sau:
\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Master Spoken English: học xong lần 1 rồi đến lần 2 sau đó đến lần 3.

    \item Sau khi xong được bộ 1 thì nếu thích các bạn có thể qua bộ Pronunciation
Workshop - bộ này không quan trọng - lí do thì đọc lại.

    \item Sau khi xong 2 bộ đó thì lại tiếp tục học bộ Mastering the American Accent: cũng
học 3 lần.
\end{enumerate}

CÁC BẠN PHẢI HỌC ĐÚNG NHƯ DOREMON YÊU CẦU THÌ CÁC BẠN PHÁT ÂM MỚI GẦN GIỐNG
NGƯỜI BẢN XỨ ĐƯỢC.

\subsection{Về Luyện Nghe}

Giáo Trình Luyện Ngheo Listening Practice Through Dictation.

\subsubsection{Cách học}

Gồm 4 giai đoạn như đã biết. Doremon sẽ viết cụ thể hơn:

\pargraph{Bước 1:} Nghe đi nghe lại không được tra từ điển. Có nghĩa là các bạn chỉ cần nghe
audio và nhìn vào pdf để biết được cái từ, cái câu đó nó đọc làm sao, viết như thế
nào.

Cụ thể:

\begin{verse}
    - LPTD1: mỗi bài nghe ít nhất 100 lần.\\
    - LPTD2: mỗi bài nghe ít nhất 120 lần.\\
    - LPTD3: mỗi bài nghe ít nhất 150 lần.\\
    - LPTD4: mỗi bài nghe ít nhất 170 lần.
\end{verse}

Càng về sau thì số lần nghe tăng lên do bài dài. Ai tệ quá thì có thể nghe nhiều lần
hơn để tiến bộ.

Về số bài nghe trong ngày tức là một ngày nghe mấy bài thì tùy vào thời gian của
các bạn, nhưng phải đảm bảo là nên nghe 1 bài lặp đi lặp lại 5-10 lần/ngày, sau đó
mới qua bài mới.

\pargraph{Bước 2:} Đọc đi đọc lại cái bài sau khi đã nghe xong hơn 100 lần. Tức là chỉ khi
nào các bạn nghe xong 40 bài của LPTD1 chẳng hạn, thì lúc này mới tiến hành đọc
lại.

Cách đọc: Các bạn nghe audio đọc xong 1 câu nào đó thì nhấn pause để đọc lại câu
đó và hãy nhớ là: Cố gắng đọc giống như audio, có nghĩa là chỗ nào lên giọng,
chỗ nào xuống giọng, chỗ nào kéo dài\ldots

Các bạn cứ đọc như thế cho đến khi hết bài. Và chỉ đọc vậy 1 -- 2 lần thôi, mục đích
là để các bạn bắt chước giọng đọc mẫu của audio.

Sau đó các bạn không có nghe audio đọc nữa mà tự nhìn vào file pdf để đọc.

Cụ thể:

\begin{verse}
    -LPTD1: mỗi bài tự nhìn vào pdf và đọc ít nhất 15 lần/bài.\\
    -LPTD2: mỗi bài tự nhìn vào pdf và đọc ít nhất 20 lần/bài.\\
    -LPTD3: mỗi bài tự nhìn vào pdf và đọc ít nhất 25 lần/bài.\\
    -LPTD4: mỗi bài tự nhìn vào pdf và đọc ít nhất 30 lần/bài.
\end{verse}

-- Yêu cầu:

Phấn đấu đọc làm sao cho nó giống với audio. Muốn làm được điều này thì các bạn
phải học cho xong phát âm.

Có nghĩa là: CÁC BẠN CHỈ NÊN BẮT ĐẦU GIAI ĐOẠN ĐỌC LPTD KHI NÀO ĐÃ HỌC XONG
PHÁT ÂM, HOẶC HỌC PHÁT ÂM ÍT NHẤT 2 THÁNG TRỞ LÊN.

\pargraph{Bước 3:} Viết lại những bài đã nghe đi nghe lại và đọc đi đọc lại.

\pargraph{Bước 4:} Học thuộc lòng.

-- Doremon gộp 2 bước viết lại + học thuộc cho nó dễ.

Cách viết lại các bài đã nghe: sau khi bạn đã đọc đi đọc lại thì lúc này viết lại cái
bài đó như là bạn chép phạt. Có nghĩa là nhìn vào pdf và đọc rồi chép - giống như
bạn chép bài bằng Tiếng Việt.

Doremon lấy ví dụ như bạn chép đoạn văn này:

\begin{quote}
B: Mom, can I get a puppy?

W: No, Billy. Taking care of a pet is a big responsibility.

B: I promise to take good care of him, and you won’t have to remind me to do
things for him.

W: A dog isn’t a toy that you play with for awhile. He will be part of our life for
the next 10 or 20 years. He is a living creature.
\end{quote}

-- Cách chép hiệu quả như sau:

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Đọc câu đầu tiên thành tiếng ``Mom, can I get a puppy?'' - bạn sẽ đọc được do
bạn tập đọc rồi.

    \item Chép lại câu đó lên giấy. Từ nào không hiểu thì tra từ điển từ đó và chép nó
nhiều hơn, khoảng 20 lần.

    \item Cứ làm như thế cho đến khi chép hết bài.

\end{enumerate}

-- Yêu cầu:

Đây là giai đoạn để các bạn hiểu nghĩa của bài nếu như giai đoạn nghe và đọc các
bạn chưa hiểu, cho nên các bạn có thể dịch sang tiếng việt nếu muốn.

\begin{verse}
VD câu: Mom, can I get a puppy?
\begin{verse}

Theo phương pháp thì Doremon đã nói là học mà không được dịch, nhưng giai
đoạn viết nếu như câu đó các bạn không cần dịch vẫn hình dung ra được ý nghĩa
của nó thì tốt, còn nếu không thì các bạn cứ dịch qua Tiếng Việt là: Mẹ, con có thể
có một con cún con được không?

Sau khi các bạn dịch lần 1 như thế thì qua lần hai sau khi các bạn đọc câu: Mom,
can I get a puppy? Thì các bạn sẽ phần nào hình dung ra nghĩa của nó trong đầu mà
không cần dịch nữa.

Cụ thể:

\begin{verse}
    -LPTD1: mỗi bài các bạn chép ít nhất 5 lần sau đó học thuộc luôn.\\
    -LPTD2: mỗi bài các bạn chép ít nhất 7 lần sau đó học thuộc luôn.\\
    -LPTD3: mỗi bài các bạn chép ít nhất 8 lần sau đó học thuộc luôn.\\
    -LPTD4: mỗi bài các bạn chép ít nhất 10 lần sau đó học thuộc luôn.
\end{verse}

-- Yêu cầu của việc học thuộc: Chỉ cần bài văn nào mà các bạn có thể tự đọc thuộc
lòng mà không nhìn pdf là đạt yêu cầu, sau khi học xong vậy thì quên bài đó luôn
đi.

Doremon lấy thước đo của học trò do Doremon dạy trực tiếp để các bạn làm tiêu
chuẩn: KHI NÀO CÁC BẠN CÓ THỂ ĐỌC THUỘC LÒNG BÀI LPTD MÀ HIỂU 80\% KHÔNG CẦN
DỊCH TRỞ LÊN THÌ KHI ĐÓ MỚI ĐẠT YÊU CẦU.

Còn những bạn nào hiểu kém hơn thì các bạn phải tăng số lần chép lên - các bạn
chép càng nhiều chừng nào thì việc hiểu không cần dịch nó càng tăng lên đến
chừng đó.

\subsection{Giáo Trình EE Của AJ Hoge}

Cách học cũng tương tự nhưng nó chỉ gồm có 3 bước là:

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Nghe đi nghe lại: mỗi bài của EE các bạn chỉ cần nghe 30 - 40 lần là đủ.

    \item Đọc đi đọc lại: mỗi bài đọc từ 15 lần trở lên.

    \item Chép lại: mỗi bài chép lại 3 lần.
\end{enumerate}

Tương tự cho LPTD thì Doremon yêu cầu như sau: KHI NÀO CÁC BẠN CÓ THỂ HIỂU
KHÔNG CẦN DỊCH MAIN TEXT CỦA EE HƠN 90\% TRỞ LÊN THÌ MỚI ĐẠT YÊU CẦU.

\subsection{Nghe \& Đọc Truyện Thiếu Nhi}

Nó là bộ truyện English Graded Readers Mega Collection.

Khi nào các bạn hoàn thành cả LPTD với EE như yêu cầu thì các bạn có thể nghe
truyện và đọc truyện hiểu từ 80\% trở lên.

\subsection{Xem Phim}

Gồm các phim đã giới thiệu mà phim chính là Friends.

Khi nào học gần xong phần 1 thì các bạn xem phim có sub tệ gì phải đạt 70\% trở
lên. Sau đó chuyển sang không sub tệ gì phải 60\% trở lên.

\section{Hỏi Đáp}

Doremon đã bỏ hết những câu hỏi không quan trọng trong cuốn ebook trước và chỉ
giữ lại một câu hỏi này.

\pargraph{Câu hỏi:} Anh có thể nói rõ hơn về điều này được không ạ:

``Nếu các bạn cố gắng dịch để hiểu sát nghĩa như ở Trường Học hay Trung Tâm,
thì các bạn đã đi ngược lại phương pháp: hiểu Tiếng Anh bằng chính Tiếng Anh.''

Vậy em phải hiểu theo cách nào? Em cảm ơn anh.

\pargraph{Trả lời:}

Giả sử các bạn đọc được đoạn văn bằng Tiếng Anh này:

\begin{quote}
Richard Bandler (một trong những người sáng lập ra NLP) wrote:

``\ldots ~Looking back on what you've read so far, what I have presented here is a
    variety of ways of organizing your internal world so you have more control
    over what your brain does. It's essential that you have more control over
    how you feel and so more control over what you do. If you change the way
    you think, it changes the way you feel, which changes the way you act\ldots

Your brain runs all the time, and it's either going to run in the direction you want it
to go or it's going to run all over the place. If you don't do things to control your
thoughts and control what pictures you make, then you won't be feeling as good as
you can be feeling. It's important to organize and manage your thoughts, your
time\ldots

The more you learn to put volume controls on your internal voices and to place
pictures methodically, to choose what you're going to believe and what you're not
going to believe, the more you're in charge of your own mental processes, the more
you'll be in charge of your life\ldots

This book is simply this: my suggestions to control yourself, in a good way, not so
controlled you can't do what you want, but so you aim your life. If you aim your
thoughts and you aim your feelings and you aim your conscious and your
unconscious desires in the same direction, there's literally nothing that humans
can't accomplish''.
\end{quote}

Đoạn văn này có thể nói là đã bộc lộ tất cả những gì mà môn NLP--Neuro
Linguistic Programming muốn làm.

Bây giờ để hiểu được đoạn văn này thì theo những gì các bạn học trên trường hay
trung tâm:

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Hiểu được nghĩa của từng từ.

    \item Hiểu được cấu trúc của câu.

    \item Dịch qua Tiếng Việt (đương nhiên ai dịch càng hay càng đúng thì việc hiểu sẽ
càng chính xác dễ dàng).
\end{enumerate}

Nhưng việc hiểu như vậy không phải là mục đích của phương pháp này.
Riêng Doremon, Doremon hiểu đoạn văn này theo đúng những gì mà ngôn từ
Tiếng Anh diễn đạt (đương nhiên trình độ Tiếng Anh càng cao thì việc hiểu sẽ
càng sâu, càng đúng\ldots ~giống như Tiếng Việt).

Cho nên đối với các bạn nếu như các bạn không có được lượng từ vựng căn bản,
hiểu các câu căn bản\ldots, thì các bạn không thể nào hiểu được đoạn văn này ngoài
cách dịch sang tiếng Việt, nhưng Doremon như đã nói: không khuyên các bạn
làm điều này. Có nghĩa là các bạn phải chấp nhận: hoàn toàn không hiểu gì về
đoạn văn này hoặc hiểu sai, hiểu mơ hồ\ldots

Cho nên lịch học Doremon đã xếp cho các bạn: từ thấp lên cao, từ căn bản đến
phức tạp:

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Đầu tiên luyện phát âm - để đọc đúng từ.

    \item Nghe Listening Practice Through Dictation - toàn các bài ngắn và đơn giản, và
việc học cái này cũng nhắc lại.

Nghe đi nghe lại không được tra từ điển - mục tiêu là để biết được các từ, các
bài\ldots ~đọc như thế nào mà không cần quan tâm đến cái nghĩa và để thấm được phần nào
cảm xúc của Tiếng Anh thông qua việc nghe.

Đọc đi đọc lại không được tra từ điển - mục tiêu là để bắt chước người ta và thấm
phần nào cảm xúc của Tiếng Anh-tới lúc này các bạn vẫn có thể là không hiểu gì
hoặc hiểu rất mơ hồ về cái bài.

Viết lại những bài đã nghe đi nghe lại, đọc đi đọc lại và chỗ nào không hiểu thì
hãy tra từ điển - mục tiêu là để các bạn hiểu được cái bài - có thể là mơ hồ hoặc rõ
ràng, nhưng đảm bảo là phải hiểu, và hiểu sai hay hiểu đúng thì chưa cần quan tâm.

Học thuộc lòng cái bài đó - đọc lại mà không cần nhìn vào transcript và biết phần
nào cái nghĩa của bài.
    \item Xem phim có sub để thấm được các cảm xúc trong Tiếng Anh\ldots
\end{enumerate}

Và sau khi học xong Phần 1 thì các bạn đã đạt được trình độ như đã nêu.

Cho nên những ai học theo phương pháp này khá lâu các bạn sẽ gặp hiện tượng:
xem phim hay nghe đoạn văn gì đó thì các bạn hiểu được phần nào hay ý
chính\ldots ~mà không cần dịch qua Tiếng Việt - những đứa trẻ bản xứ (nói Tiếng
Anh\ldots) thì giai đoạn đầu nó cũng như thế - nó hiểu được ý của người khác
muốn nói nhưng ở mức độ mơ hồ.

Ví dụ nếu các bạn nói bằng Tiếng Việt cho 1 đứa bé Việt Nam khoảng 5 -- 7 tuổi thì
đưa nhiên các bạn phải nói chậm, rõ ràng, dùng các từ đơn giản dễ hiểu.

Quá trình học theo phương pháp này cũng tương tự: Các bạn phải hiểu Tiếng
Anh bằng chính Tiếng Anh và quá trình tiến bộ của các bạn sẽ như thế này:

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Biết được cái từ đó đọc thế nào và hoàn toàn không biết gì về cái nghĩa.

    \item Đọc được cái từ đó như người bản xứ và cảm nhận dần cảm xúc của cái từ - có
thể lúc này vẫn chưa hiểu được nghĩa.

    \item Đọc được cái từ, cái bài, có được phần nào cảm xúc của nó và hiểu được cái từ,
cái bài ở mức độ nào đó.

    \item Hiểu mơ hồ, hiểu sai\ldots

    \item Hiểu rõ ràng hơn chút nữa, hiểu đúng hơn chút nữa\ldots
\end{enumerate}

Và cứ thể cho tới khi nào các bạn dùng được Tiếng Anh như tiếng mẹ đẻ (Tiếng Việt).

Doremon phải trình bày cụ thể để các bạn khỏi phải băn khoăn, vì rất có thể các
bạn học theo phương pháp này được 6 tháng hay 1 năm nhưng các bạn vẫn không
thể nào hiểu được chính xác nghĩa của 1 câu hay 1 đoạn văn nào đó.

Trong khi đó những người học theo phương pháp cũ họ hiểu được chỉ trong vòng 1
ngày lên trường hay Trung Tâm (vì nhờ dịch Tiếng Anh sang Tiếng Việt).

Ví dụ đoạn này:

\begin{quote}
``There is a science of getting rich, and it is an exact science, like algebra or
arithmetic. There are certain laws which govern the process of acquiring riches,
and once these laws are learned and obeyed by anyone, that person will get rich
with mathematical certainty''.
\end{quote}

Doremon tạm dịch nó sang Tiếng Việt để các bạn hiểu bởi vì hồi giờ Doremon rất
ghét việc dịch, và Doremon không dịch theo nguyên nghĩa của từng chữ đâu:

\begin{quote}
``Có một bộ môn khoa học về làm giàu và nó chính xác như là 1 môn khoa học,
tương tự toán học\ldots. Có những qui luật chi phối quá trình làm giàu và một khi ai đó
phát hiện ra và làm theo nó thì người đó sẽ đạt được sự giàu sang''.
\end{quote}

Việc dịch như thế sẽ giúp cho một người không biết gì về Tiếng Anh có thể hiểu
được những đoạn văn ở dạng cấp cao - nhưng Doremon vẫn nhắc lại: đây không
phải là mục đích của phương pháp.

Vì tai hại của kiểu học đó thì không cần bàn cũng biết, cho nên Doremon có thể
nói với các bạn rằng: hầu hết những người được thừa nhận là giỏi Tiếng Anh cũng
như đang đứng lớp hay trung tâm đều có vấn đề trong việc dùng Tiếng Anh.

Cụ thể các bạn học Tiếng Anh để làm các gì: nếu chỉ để làm mấy bài test, lấy được
cái bằng thì Doremon không có gì bàn cãi.

Còn phương pháp này cũng như Doremon không phải học Tiếng Anh để làm mấy
cái thứ đó, vậy để làm thứ gì: tiếp thu tri thức nhân loại bằng Tiếng Anh - vì hầu
như những tri thức cao cấp và có giá trị nhất đều bằng Tiếng Anh.

Cụ thể nếu các bạn học theo phương pháp cũ thì việc các bạn muốn nghe thời sự
thế giới bằng Tiếng Anh hay nghe Anthony Robbins động viên tinh thần\ldots, thì
Doremon đảm bảo rằng các bạn không làm được điều này, vì những người này họ
nói là cho dân bản xứ nghe chứ không phải họ cố tình nói để cho dân học Tiếng
Anh nghe, cho nên các bạn phải đạt đến cấp độ bản xứ thì may ra - ai không tin thì
dù các bạn có là giáo viên hay gì gì đó thì cứ thử download mấy audio của
Anthony Robbins về nghe thử có hiểu cũng như nghe kịp tốc độ nói của ông ta hay
không.

Đọc sách bằng Tiếng Anh - nếu các bạn đọc mà phải dịch qua Tiếng Việt thì một
ngày các bạn đọc được mấy cuốn và các bạn sẽ rất nản bởi vì các bạn không cảm
nhận được cái hay, cái đẹp của ngôn từ Tiếng Anh.

Không biết các cao thủ Tiếng Anh khác như thế nào, riêng Doremon nếu dư thời
gian thì 1 ngày Doremon có thể đọc xong 1 cuốn bằng Tiếng Anh dày khoảng 300
trang. Còn giả sử người khác đọc 1 cuốn sách Tiếng Anh dày khoảng 300 trang
trong bao lâu? Hay là chỉ đọc được mấy cái hội thoại cũng như tin tức khoảng vài
dòng hay vài trang sau đó cho rằng mình giỏi Tiếng Anh.

Đương nhiên Doremon nêu ra như thế không phải để tự cho rằng mình là giỏi và
hạ thấp người khác, bởi vì thông qua những gì Doremon đã viết thì các bạn cũng
biết Doremon không phải là người có tính cách này. Cái mà Doremon muốn nhấn
mạnh: chỉ có lên tới trình độ dùng Tiếng Anh như người bản xứ - hiểu Tiếng Anh
bằng chính Tiếng Anh thì các bạn mới thực sự biết được giá trị của nó.

\section{Nội Dung Của Cách Học Tiếng Anh Thần Kỳ -- Phần Hai}

Mục đích của phần 2 là bổ sung chỗ thiếu sót của phần 1:

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Tăng từ vựng.

    \item Tăng slang, idiom.

    \item Tăng khả năng hiểu không cần dịch.

    \item Tập trung vào việc luyện viết và phản xạ.

    \item Học ngữ pháp.
\end{enumerate}

Cho nên những ai học hết Phần Một theo đúng Doremon chỉ thì các bạn mới đủ sức
học tiếp phần 2 và hoàn thiện cả 4 kỹ năng: nghe, nói, đọc, viết.

Khi qua phần 2 thì các bạn sẽ học những giáo trình sau:

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item 6 tháng đầu học giáo trình slang - để tăng khả năng hiểu không cần dịch.

    \item 6 tháng sau học giáo trình tăng từ vựng - để bổ sung thêm từ vựng cho các bạn.

    \item Trong 1 năm đầu đó thì tập xem phim không sub với đọc sách tiếng anh cấp cao.

    \item Vẫn thường xuyên đọc bài to thành tiếng đều đặn hàng ngày.

    \item Sau khi qua được giai đoạn đó thì từ vựng các bạn tăng lên rất nhiều và khả năng
hiểu không cần dịch tốt, có thể hiểu được 100\% không cần dịch của ngôn ngữ đời
thường - tức là các bạn như người bản xứ. Còn những thứ liên quan đến chuyên môn
thì các bạn có thể hiểu ít hơn.

    \item Cuối cùng là tập viết văn, luyện phản xạ và học ngữ pháp.
\end{enumerate}

SAU KHI XONG ĐƯỢC NHƯ THẾ THÌ CÁC BẠN ĐÃ HOÀN THÀNH NHỮNG GÌ MÀ DOREMON MUỐN DẠY.

Thời gian cụ thể:

\begin{enumerate}[label=\itshape\arabic*\upshape/]
    \item Nếu ai học 4 -- 6h/ngày thì mất khoảng 3 -- 4 năm là hoàn thành cả hai phần.

    \item Nếu ai học 6 - 8h/ngày thì mất khoảng 2.5 -- 3 năm là hoàn thành cả hai phần.
\end{enumerate}

"==============================================================================
" vim: set ff=unix ft=tex fenc=utf-8 ts=4 sw=4 tw=79 :
"------------------------------------------------------------------------------

